---
title: >-
    قطعه شمارهٔ ۱۹ - ماده تاریخ وفات (رحمت حق = ۷۵۶)
---
# قطعه شمارهٔ ۱۹ - ماده تاریخ وفات (رحمت حق = ۷۵۶)

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>مجد دین سرور و سلطان قضات اسماعیل</p></div>
<div class="m2"><p>که زدی کلک زبان آورش از شرع نطق</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناف هفته بد و از ماه رجب کاف و الف</p></div>
<div class="m2"><p>که برون رفت از این خانهٔ بی‌نظم و نسق</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کنف رحمت حق منزل او دان و آنگه</p></div>
<div class="m2"><p>سال تاریخ وفاتش طلب از رحمت حق</p></div></div>